<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-26T19:05:54-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2023/04/26/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2023-04-26T10:16:25-03:00</published><updated>2023-04-26T10:16:25-03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2023/04/26/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2023/04/26/welcome-to-jekyll.html"><![CDATA[<p>Youll find this post in your <code class="language-plaintext highlighter-rouge">_posts</code> directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run <code class="language-plaintext highlighter-rouge">jekyll serve</code>, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</p>

<p>Jekyll requires blog post files to be named according to the following format:</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">YEAR-MONTH-DAY-title.MARKUP</code></p>

<p>Where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">YEAR</code> is a four-digit number, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">MONTH</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">DAY</code> are both two-digit numbers, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">MARKUP</code> is the file extension representing the format used in the file. After that, include the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.</p>

<p>Jekyll also offers powerful support for code snippets:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="k">def</span> <span class="nf">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="nb">name</span><span class="p">)</span>
  <span class="nb">puts</span> <span class="s2">"Hi, </span><span class="si">#{</span><span class="nb">name</span><span class="si">}</span><span class="s2">"</span>
<span class="k">end</span>
<span class="n">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="s1">'Tom'</span><span class="p">)</span>
<span class="c1">#=&gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.</span></code></pre></figure>

<p>Check out the <a href="https://jekyllrb.com/docs/home">Jekyll docs</a> for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at <a href="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekylls GitHub repo</a>. If you have questions, you can ask them on <a href="https://talk.jekyllrb.com/">Jekyll Talk</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Youll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.]]></summary></entry><entry><title type="html">Idear.io: Connecting People with High-Impact Ideas</title><link href="http://localhost:4000/technology/innovation/social%20impact/2023/04/26/idear-io-whitepaper-en.html" rel="alternate" type="text/html" title="Idear.io: Connecting People with High-Impact Ideas" /><published>2023-04-26T00:00:00-03:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/technology/innovation/social%20impact/2023/04/26/idear-io-whitepaper-en</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/technology/innovation/social%20impact/2023/04/26/idear-io-whitepaper-en.html"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<p>Idear.io is a groundbreaking platform aimed at connecting people with the most relevant and meaningful ideas in real-time. The platform combines elements of Twitter and Tinder, offering a unique and interactive experience where users can discover and engage with high-impact ideas. This whitepaper provides a detailed insight into the solution Idear.io presents for fostering the generation and dissemination of ideas in our society.</p>

<h2 id="problem-description">Problem Description</h2>

<p>In the information age, people are constantly exposed to a vast amount of ideas and opinions online. However, it is not always easy to find quality ideas or engage with those that truly matter. The process of discovering and disseminating ideas is often slow, inefficient, and can be affected by biases and opaque algorithms.</p>

<h2 id="proposed-solution-ideario">Proposed Solution: Idear.io</h2>

<p>Idear.io seeks to address these challenges by providing a unique and user-friendly platform where users can:</p>

<ol>
  <li><strong>Generate and share ideas</strong>: Idear.io enables users to submit and discuss their ideas openly and collaboratively.</li>
  <li><strong>Discover relevant ideas</strong>: The platform utilizes smart algorithms and personalized preferences to present users with ideas of interest and relevance.</li>
  <li><strong>Engage with high-impact ideas</strong>: Users can vote for or against ideas, allowing the community to identify and support ideas with the greatest potential.</li>
</ol>

<h3 id="unbounded-by-technological-or-budgetary-constraints">Unbounded by Technological or Budgetary Constraints</h3>

<p>Idear.io would become the leading platform for idea exchange, with advanced features like artificial intelligence, sentiment analysis, and machine learning to enhance user experience and ensure the quality of shared ideas.</p>

<h3 id="discover-the-future-of-idea-generation-and-dissemination-with-ideario">Discover the future of idea generation and dissemination with Idear.io!</h3>

<p>Tired of wasting time searching for valuable ideas online? With Idear.io, the solution is at your fingertips! Our platform connects you with the most relevant and exciting ideas, allowing you to be part of the change and make a difference. Dont be left behind, join Idear.io today!</p>

<h3 id="threats">Threats</h3>

<ol>
  <li>Competition from other idea exchange platforms or social networks.</li>
  <li>Difficulties in moderating and controlling the quality of shared ideas.</li>
  <li>Potential privacy and security issues with user data.</li>
</ol>

<h3 id="opportunities">Opportunities</h3>

<ol>
  <li>Filling a gap in the current market for a platform focused on generating and disseminating quality ideas.</li>
  <li>Stimulating creativity and collaboration among people from different fields and backgrounds.</li>
  <li>Facilitating the discovery of innovative solutions to global and local problems.</li>
</ol>

<p>With Idear.io, users can become active agents in the search and promotion of ideas that can change the world. Dont wait any longer, explore the potential of Idear.io and start making an impact today!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="technology" /><category term="innovation" /><category term="social impact" /><summary type="html"><![CDATA[Introduction]]></summary></entry><entry><title type="html">Idear.io: Plataforma revolucionaria de intercambio de ideas</title><link href="http://localhost:4000/innovacion/tecnologia/codigo-abierto/bioetica/2023/04/26/idear-io-whitepaper-es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Idear.io: Plataforma revolucionaria de intercambio de ideas" /><published>2023-04-26T00:00:00-03:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/innovacion/tecnologia/codigo-abierto/bioetica/2023/04/26/idear-io-whitepaper-es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/innovacion/tecnologia/codigo-abierto/bioetica/2023/04/26/idear-io-whitepaper-es.html"><![CDATA[<h2 id="introducci贸n">Introducci贸n</h2>

<p>Idear.io es una plataforma innovadora que tiene como objetivo conectar a las personas con las ideas m谩s relevantes y significativas en tiempo real. La plataforma combina elementos de Twitter y Tinder, ofreciendo una experiencia 煤nica e interactiva donde los usuarios pueden descubrir y participar en ideas de alto impacto. Este whitepaper proporciona una visi贸n detallada de la soluci贸n que Idear.io presenta para fomentar la generaci贸n y difusi贸n de ideas en nuestra sociedad.</p>

<h2 id="descripci贸n-del-problema">Descripci贸n del problema</h2>

<p>En la era de la informaci贸n, las personas est谩n constantemente expuestas a una gran cantidad de ideas y opiniones en l铆nea. Sin embargo, no siempre es f谩cil encontrar ideas de calidad o participar en aquellas que realmente importan. El proceso de descubrimiento y difusi贸n de ideas a menudo es lento, ineficiente y puede verse afectado por sesgos y algoritmos opacos.</p>

<h2 id="soluci贸n-propuesta-ideario">Soluci贸n propuesta: Idear.io</h2>

<p>Idear.io busca abordar estos desaf铆os proporcionando una plataforma 煤nica y f谩cil de usar donde los usuarios pueden:</p>

<ol>
  <li><strong>Generar y compartir ideas</strong>: Idear.io permite a los usuarios presentar y discutir sus ideas de manera abierta y colaborativa.</li>
  <li><strong>Descubrir ideas relevantes</strong>: La plataforma utiliza algoritmos inteligentes y preferencias personalizadas para presentar a los usuarios ideas de inter茅s y relevancia.</li>
  <li><strong>Participar en ideas de alto impacto</strong>: Los usuarios pueden votar a favor o en contra de las ideas, lo que permite a la comunidad identificar y apoyar las ideas con mayor potencial.</li>
</ol>

<h3 id="-sin-limitaciones-tecnol贸gicas-ni-presupuestarias"> Sin limitaciones tecnol贸gicas ni presupuestarias</h3>

<p>Idear.io se convertir铆a en la plataforma l铆der para el intercambio de ideas, con caracter铆sticas avanzadas como inteligencia artificial, an谩lisis de sentimientos y aprendizaje autom谩tico para mejorar la experiencia del usuario y garantizar la calidad de las ideas compartidas.</p>

<h3 id="-descubre-el-futuro-de-la-generaci贸n-y-difusi贸n-de-ideas-con-ideario"> 隆Descubre el futuro de la generaci贸n y difusi贸n de ideas con Idear.io!</h3>

<p>驴Cansado de perder el tiempo buscando ideas valiosas en l铆nea? 隆Con Idear.io, la soluci贸n est谩 al alcance de tu mano! Nuestra plataforma te conecta con las ideas m谩s relevantes y emocionantes, permiti茅ndote formar parte del cambio y marcar la diferencia. 隆No te quedes atr谩s, 煤nete a Idear.io hoy mismo!</p>

<h3 id="-amenazas"> Amenazas</h3>

<ol>
  <li>Competencia de otras plataformas de intercambio de ideas o redes sociales.</li>
  <li>Dificultades para moderar y controlar la calidad de las ideas compartidas.</li>
  <li>Posibles problemas de privacidad y seguridad con los datos de los usuarios.</li>
</ol>

<h3 id="-oportunidades"> Oportunidades</h3>

<ol>
  <li>Llenar un vac铆o en el mercado actual de una plataforma enfocada en generar y difundir ideas de calidad.</li>
  <li>Estimular la creatividad y la colaboraci贸n entre personas de diferentes campos y or铆genes.</li>
  <li>Facilitar el descubrimiento de soluciones innovadoras a problemas globales y locales.</li>
</ol>

<p>Con Idear.io, los usuarios pueden convertirse en agentes activos en la b煤squeda y promoci贸n de ideas que pueden cambiar el mundo. 隆No esper</p>]]></content><author><name></name></author><category term="innovacion" /><category term="tecnologia" /><category term="codigo-abierto" /><category term="bioetica" /><summary type="html"><![CDATA[Introducci贸n]]></summary></entry><entry><title type="html">Bienvenido a idear.io</title><link href="http://localhost:4000/ideario/tecnolog%C3%ADa/bio%C3%A9tica/2023/04/26/idear-io.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenido a idear.io" /><published>2023-04-26T00:00:00-03:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/ideario/tecnolog%C3%ADa/bio%C3%A9tica/2023/04/26/idear-io</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ideario/tecnolog%C3%ADa/bio%C3%A9tica/2023/04/26/idear-io.html"><![CDATA[<p>隆Hola y bienvenido a Idear.io! Estamos encantados de que hayas decidido unirte a nuestra comunidad de difusi贸n de ideas y conocimientos.</p>

<p>Idear.io es una plataforma creada para compartir y explorar ideas apasionantes en diversos temas. Nuestro objetivo es construir una comunidad de colaboradores, educadores y entusiastas que deseen difundir conocimientos e inspirarse mutuamente.</p>

<p>隆Gracias por unirte a Idear.io y esperamos que disfrutes de tu experiencia aqu铆! No dudes en ponerte en contacto con nosotros si tienes alguna pregunta o sugerencia. Estamos ansiosos por escuchar tus ideas y ayudarte en tu camino hacia la difusi贸n de conocimientos.</p>

<p>Para conocer m谩s sobre nuestra plataforma, descarga nuestro <a href="./2023-04-26-idear-io-whitepaper-en.md">Whitepaper en Ingl茅s</a> o nuestro <a href="./2023-04-26-idear-io-whitepaper-es.md">Whitepaper en Espa帽ol</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="ideario" /><category term="tecnolog铆a" /><category term="bio茅tica" /><summary type="html"><![CDATA[隆Hola y bienvenido a Idear.io! Estamos encantados de que hayas decidido unirte a nuestra comunidad de difusi贸n de ideas y conocimientos.]]></summary></entry><entry><title type="html">隆Bienvenido!</title><link href="http://localhost:4000/2023/04/26/jis-template.html" rel="alternate" type="text/html" title="隆Bienvenido!" /><published>2023-04-26T00:00:00-03:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/04/26/jis-template</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/04/26/jis-template.html"><![CDATA[<p>隆Hola y bienvenido a Idear.io! Estamos encantados de que hayas decidido unirte a nuestra comunidad de difusi贸n de ideas y conocimientos.</p>

<p>Idear.io es una plataforma creada para compartir y explorar ideas apasionantes en diversos temas. Nuestro objetivo es construir una comunidad de colaboradores, educadores y entusiastas que deseen difundir conocimientos e inspirarse mutuamente.</p>

<p>Algunas caracter铆sticas clave de Idear.io incluyen:</p>

<ol>
  <li><strong>Plantilla Jekyll personalizada</strong>: Hemos creado una plantilla Jekyll f谩cil de usar y personalizable para que puedas comenzar r谩pidamente con tu proyecto de difusi贸n de ideas.</li>
  <li><strong>Integraci贸n con GitHub Pages</strong>: Aloja f谩cilmente tu sitio en GitHub Pages y mant茅n tus proyectos de difusi贸n de ideas accesibles y organizados.</li>
  <li><strong>Dise帽o y estilos personalizados</strong>: Nuestra plantilla incluye un dise帽o moderno y estilos personalizados que facilitan la creaci贸n de un sitio atractivo y f谩cil de navegar.</li>
</ol>

<p>Para comenzar con Idear.io, simplemente sigue las instrucciones de instalaci贸n y configuraci贸n en nuestro repositorio de GitHub. En poco tiempo, estar谩s compartiendo tus ideas y colaborando con otros en nuestra emocionante comunidad.</p>

<p>隆Gracias por unirte a Idear.io y esperamos que disfrutes de tu experiencia aqu铆! No dudes en ponerte en contacto con nosotros si tienes alguna pregunta o sugerencia. Estamos ansiosos por escuchar tus ideas y ayudarte en tu camino hacia la difusi贸n de conocimientos.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[隆Hola y bienvenido a Idear.io! Estamos encantados de que hayas decidido unirte a nuestra comunidad de difusi贸n de ideas y conocimientos.]]></summary></entry></feed>